\documentclass[10pt, a4paper, DIV=20]{scrartcl}
\usepackage{../../MA-Vorlage/KSA}

\begin{document}
\section*{Zitieren von Webpages}

\subsection*{Allgemein}
Zum Zitieren von Webpages wird der Typ \enquote{Booklet} verwendet. Die folgenden Felder werden verwendet:

\begin{description}
\item[Title] (Selbstgesetzter) Titel der Webpage.
\item[Url] Der Link zur Webpage.
\item[Year] Das Jahr der Webseite muss nicht notwendigerweise mit dem aktuellen Jahr übereinstimmen. Das Feld wird von BibTeX ebenfalls verwendet für die Generation von Keys.
\item[Author] Es kann auch eine Organisation angegeben werden, z.B.\ Wikipedia.
\item[Lastchecked] Das Datum des letzten erfolgreiche Besuch auf der Webseite. Es empfiehlt sich, das Format 2017.08.28 zu verwenden.
\end{description}

\subsection*{Anpassung von JabRef-Einstellungen}

\begin{itemize}
	\item unter \texttt{Options,\ Preferences} zuunterst die Sprache auf \enquote{Deutsch} setzen und Default encoding auf UTF-8 wählen. Speichern und die Applikation nochmals starten.
	\item Um das Feld \enquote{Lastchecked} zu erhalten, wird unter \texttt{Optionen,\ Allgemeine\ Felder\ festlegen} die erste Zeile abgeändert zu \\
	\texttt{General:crossref;keywords;file;doi;url;comment;owner;timestamp;lastchecked}
	\item Falls eines der oben erwähnten Felder fehlen sollte, die Anpassung von \enquote{Booklet} unter
	\texttt{Optionen,\ Eintragstypen\ anpassen} vornehmen.
\end{itemize}

\subsection*{Wechseln des Typs von Misc auf Booklet}
Hinweis: Dieser Abschnitt kann übersprungen werden, wenn noch keine Webpages mit  \enquote{misc} erfasst wurden.

Eine der beiden folgenden Möglichkeiten wählen:
\begin{enumerate}
\item Datei \texttt{Quellen.bib} editieren.
\begin{itemize}
	\item Sicherungskopie machen
	\item In einem Texteditor \enquote{@misc} durch \enquote{@booklet} bei den gewünschten Quellen ersetzen.
\end{itemize}
\item durch direkte Änderung innerhalb von JabRef
\begin{itemize}
	\item In JabRef Publikationen anwählen, rechte Maustaste und   \texttt{Eintragstyp ändern} wählen, anschliessend  \texttt{Booklet} anwählen.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\section*{Zitate}
Die klassische Verwendung einer Quelle geschieht mit dem Befehl  \begin{verbatim}\citep{Wiki:ampere} \end{verbatim}. 

Für weitere Erklärungen: siehe Hilfepaket zum Paket
\texttt{natbib}.

\vspace{4ex}
\small Christoph von Arx, 15.\,11.\,2018
\end{document}

